疫情完結 經濟反彈 樓市井噴

呢半年買咗樓嘅人有福了

廢淡不願面對

炎炎日日出好多分析報告

有班傻閪日炒夜炒 都不如幾年前買層樓今日袋30%

仲要係槓桿左既30%

老實講 唔好po 大家堅持自己信念 點醒人托鳩咩

Yes 租樓日日賺 靜靜地贏

業主數錢 廢淡儲錢

1. 依家係低位，等下先買
2. 依家升緊，高追唔好，等下先買
3. 依家跌緊，其實係假跌，等下先買

支持做租租，任何時候不應該買樓

做乜講晒出黎

跌就未必點跌，我反而覺得嚟緊幾年都會因為經濟問題，令樓市難反彈。
我諗除咗AA要搵食之外，好友同淡友都唔會反對過去呢幾年個樓市係熾熱嘅。
而家個樓價都幾肯定對普遍年輕家庭嚟講係難以負擔，所以我反而睇跌10%然後靠穩。

靜靜地等
靜靜地贏

小跌小回，好難會大升。

小升好正常，積累購買力係真，始終1-4月期間，點都有批人係必定而計劃好入市。

新盤市場大受影響，購買力自然流向二手，二手業主開價更進取，風氣不明朗，又欠指標下，容易chok高呎價。

另外，777送人去死plan令潛在買家多左，但有依批人存在下，暫時都無大升到，變相根本係顯示市弱。

凌晨4點都未訓，晨早7點又出黎鳩up，你返夜更定失業？

合理推斷，咁你有咩可能性？ 你又答唔出／唔敢答

你可能性係咪得2個？
永遠都係Aa9唱好
而自己就充分分析樓市

你諗野咁高深，點解要迴避你住屋問題？

租樓秒秒賺

你分析要全面，一個搵五萬租一萬五，同一個搵二萬租八千，等待成本都唔同啦。

同問條女係唔係處，條女EE哦哦唔敢答，你都知咩事啦

聽公屋仔發表樓市分析幾好睇

租多兩年先係贏家

係痾煙加借盡贏30%

利申： 買左 眼面賺左4球

樓市係靠支那牚住，無左班貪官暴發戶仲覺得樓市有得升，笑撚死人咩？加上百國聯軍，賠錢都破產，支那樹皮都無得食，等睇爭住上IFC跳樓囉

又迴避問題

即係依家買樓好時機

其實AA不嬲都係見人講人話，見鬼講鬼話。同買家唱好，賣家唱壞。我都可以話唱壞嘅係AA。只不過大部份業主持貨力強，唔會咁容易受AA影響。

記住「無自住樓等於沽空」，依家入市唔代表要做水魚。依家疫情關係好多放盤都有議價空間，自住又搵到荀盤就去馬啦

你諗野咁高深，咁你係咩可能性？
係咪住公屋？
有幾多首期？

三唔識七，住乜都唔敢答會係咩人

有升無跌

大戶係到怕閪

今日係咪出ccl？

嘩好有型呀，不停迴避問題

星期五喎清

假數據喎清

真心覺得你咁回應好撚柒

咁你係乜野？ 租私樓？

是鳩但啦

賣咗樓就袋，你意思係叫人今日賣咗佢先袋30%

上連登講野諗住冇人睇
成世人都係那年十八咁？

樓跌一成好快彈返
匯豐一跌唔知要幾多年

細屋換大屋係唔係好時機？

成交價睇唔到係咪內部轉讓/連租約

所以參考多幾單睇下有冇類似成交好啲

Ching你有所不知
樓台首席走數狗痴線佬3zero你都唔識，建議你起下佢底睇下往績先

樓台班AA狗同塔利班不論你咩背景/有無樓你同佢講咩都係得三個回覆 1）廢淡 /租租 2）無錢買樓眼紅 3）樓市gogogo。簡單嚟講就係連燈nmslese所以同佢講咁多何苦呢

個別傻鳩業減價姐

咁你cap圖嗰啲有冇
定只係一兩間成交係咁

【
【豪宅蝕讓】外籍業主蝕賣西貢洋房 4年輸1050萬
豪宅樓價受衝擊，最近不少大額物業均出現蝕讓情況，西貢清雅苑一幢洋房，外籍業主以6,800萬元沽出，持貨約4年，連雜項費用計實蝕逾1,050萬元離場。
土地註冊處顯示，西貢清水灣道清雅苑一幢單號屋，以6,800萬元轉售，持有人為一名外籍業主，於2016年以7,400萬元購入，持貨約4年，帳面已蝕600萬元，若連同釐印費及代理佣金計算，實蝕逾1,050萬元離場。

【豪宅蝕讓潮】豪宅單日至少錄5宗蝕讓 蒸發1400萬財富

持貨約4年，帳面已蝕600萬元，若連同釐印費及代理佣金計算，實蝕逾1,050萬元離場。
鬼佬返家鄉 外資大量撤離
賣得慢小小都要蝕到阿媽都唔應得

屌 租樓根本日日賺
我年初疫情岩岩開始 打算續租。續到業主都喊哂口叫我考慮吓買樓
再租落去佢哋業主真係會愈來愈蝕。跪地求饒我

我理鳩佢大叫續租！

佢更激動。搞到要報狗調停

最近業主仲成日WhatsApp d 荀盤比我
驚到佢

笑撚左
貿易戰吹撚左2年
同支爆一撚樣

同埋咁平有冇上新聞先？
其實好多低價成交係內部轉讓 特別係齊頭既成交價一睇就知
最好係參考返幾單嘅成交

你話咩咪咩囉

返到去1617價一定報
特別係Hket

其實唔會點跌
因為咩經濟都好
日日都有人買
同埋你要諗下大家經歷左沙士之後
人人都準備一跌就入 想賺返一筆
呢樣野會令樓市知道有DEMAND 根本唔會跌得落
跌1-2% 已經一堆人狗衝

就以盈翠半島為例
我搵到新聞大少少尺數 852萬都有報

你cap 嘅成交750萬仲平多一百萬會唔報？

咪就係內部轉讓.......

你提出既呢5點
全部都係中國既事
香港本身就有獨立既經濟

或者咁講
中國有事
香港就係中國既最大避難所
黎香港買樓走資

完全睇唔出有咩關係 你呢5點

2010年左右 高登仔吹奏支爆吹左好似都10年都有啦
日日話支爆樓市跌
你睇以家升左幾多

香港樓價升既其中一個原因係
結婚>搬離自己屋企去買樓

上一代因為有公屋 所以少呢個問題
呢一代D人開始到左呢個年齡層 即係3-40 結婚生仔搬屋 (197X年開始出世既人) 而呢班人好多都係外國回流/知識分子
所以有能力去買樓

當然一定有業主心急走貨
但睇一兩單成交唔會有意思
去睇樓你就明 就算有都唔會比佢買到

井噴了

所以落到場問aa 唔好單單上網睇成交
落到場你就會明 真係筍盤唔易搵 特別係返到1617價一定好多人搶

就算我買嘅屋苑都間唔中見到有啲平成交
但新聞又冇講
一問aa就知係內部轉讓 仲要為數不少

唔係話想R嬴你
而係事實上2014年開始日日都話樓市會跌
跌到以家都係無乜跌

點醒啱啱買咗樓嘅人做咩姐

等佢地繼續當自己唔會負資產

連登仔:

一盤水倒落淡淡到
成日睇個別盤不如睇大市

筍唔筍係在於市場覺得佢價值幾多
而你用幾多錢買入

我試過真係預到17年價嘅樓
最終業主覺得太平撻我訂

要買到荀盤係唔易嘅事
反而留意下同屋苑幾個盤嘅叫價
咁你就會知道個價係咪真係返左去161718年

你快啲full pay 買樓啦
我等緊你嘅血肉城牆托住個市

我係業主 問返賣比我嘅aa
都係因為佢老實先會幫襯距

以家爆就爆左4個月疫情啦
我都幾想知
其實一般係幾耐會樓市會反映到?
先唔講貿易戰2018年年中開始
2019年都冇跌
2019抗爭後都冇跌
2020疫情 叫做跌得少少? 仲要係某D 樓盤ONLY

話知佢升啦，1億 300尺又如何，香港人自己都自撚私，自己炒撚完就算，仲學人講咩撚野自由，後生想上車都冇機會，講咩黃藍

若以5類單位面積劃分，出現2跌3升情況。升幅最多為C類單位（753至1076平方呎），升0.9%；其次為A類單位（40平方米以下），升0.4%。另B類單位（431至752平方呎）升0.3%。D類單位（1,076至1,721平方呎）及E類大單位（1,722平方呎或以上）分別跌1.3%及0.3%。值得留意的是，E類大單位已連續8個月少於20宗成交。

睇返分類就明， 千呎樓上 即1千萬樓上既係仍然跌得多，細價樓的購買力同持貨力未波及到

未波及到唔等於唔會受波及到， 經濟差訂單少的影響最首先感受到既係老闆， 之後先影響員工， 一層一層連鎖反應架姐

2018年本身想入市
爆貿易戰個陣聽左連登仔講支爆
爆到2020都未爆得成
以家對比18年個價 本身想買個單位升左勁多

仲信連登仔?不了

支爆都吹左10年
樓爆都吹左幾年
由2016開始吹奏話接火棒
接左幾年
我FD買左 轉左幾手賺左幾個開啦 都仲未爆到

豪宅蝕讓】外籍業主蝕賣西貢洋房 4年輸1050萬

2018 同依家會唔會差好遠呀

咁你會知個業主叫價有冇離地架嘛
同埋留意返 而加已經有業主唔肯減

有冇咁得閒阻住人做生意呀
你有興趣買就自己搵aa問下啦

得某D樓盤反映唔到D咩數據WO
例如2019年因為抗爭 元朗鄉黑 少左人買元朗
係咪代表樓價跌

始終 Hold 3千萬既樓 同hold 300萬既樓 個持貨力要求唔同

呢刻可能未睇到細價樓跌好多， 但大價樓跌價終歸都會影響到細價樓， 不過係要d時間， 等唔切咪買， 呢度都冇人揸住枝槍唔俾你買

正解

睇數據咪知係咪真係跌
不過最新嘅3月指數升左0.4%

笑左
你可以試下睇下搵唔搵到

你可以架
唔緊要嘅 一世人流流長
慢慢等

就算唔升 QE最少都可以維持個價

而且疫情完要谷經濟 應該唔止7000億

認同 d人會話你淡友on9葡萄人買唔起樓 咁咪算 無謂多個人爭飯碗

呢十年升左2倍半，而家跌左12%！

有請末日博士羅家聰出黎講兩句

咁你岩岩講既

有例子買到161718年價
咪變左其實完全唔成立

18年A盤 10蚊
20年(以家) B盤10蚊

所以樓市冇升 仲跌緊 ?

點先算井噴? CCL升到180叫井噴? 定係差估署升0.4%叫井噴? 如果剛需真係咁勁，應該要噴幾多?

咪話左成交價唔係最準確囉...
你都唔知係咪連租約 內部轉讓 凶宅同層

我好似講咁多真係冇意思
曾幾何時我都會似你咁
出去睇睇 你就會明

咁你當係 繼續睇新聞打飛機

而家已經有人封盤啦

等等先 我幾時冇承認？
我有講過一定有驚青業主
我係question緊你用成交價assume個單位係係跌哩樣野

行出街睇樓啦
信廣告

想知你有冇落過場睇過樓？

你都傻
升同跌都會有成交
最怕橫行

2020 冇跌? April only

人地有埋電話叫你打去
義賣？

橫行有咩咁好驚? 正如你講橫行一樣有成交，驚閪

今個星期再問下 睇下點

冇跌過點反彈
都係同之前差唔多

見唔見到Henry鄭？
人地有埋電話叫你打去

橫行二手無咩成交

點會無成交，咩價錢都有人買，有人賣。剛需嘛！咩時間都有人買

但唔明做乜唔信index?

你要搵喺distribution條尾實搵到架，但一個average person 就係定義上賺/蝕緊個index

你打去98797749
問佢係咪義賣唔叫佣？

盈翠7.5m已經笠低左100萬啦
你用早幾年口價
不如用20年前口價啦

你話有就有啦

笠得好低果d一定係

出到嚟
會同你講有租約
你試吓同佢講無同題，而家簽
睇吓佢點

有冇鋤到1617年價試下水溫？ 點解唔鋤？

衣個我明

但我地既討論係宏觀經濟/樓市呀嗎，你既論點全部都係macro野
偏偏講樓價就cherry picking，唔用index去講

明白你思路了咁其實你有咩target? 例如買邊區？理想幾錢呎價買幾大？

盈翠一定係
有7.5m我即買

利申 住緊盈翠

例如邊個屋苑？
零星不尋常低價成交會影響成個屋苑走勢？有冇例子？

咁你試下用你cap d 新聞去問下啦
等你報告

日日賺

即係實際落場就無1617年價啦，可遇不可求啦

其實冇上新聞
實係有特別原因先咁平
大多內部轉讓
講極佢都係堅持個價平到咁

會平只有一個原因

講真 樓價升只係因為通貨膨脹
唔係經濟好 市好
而家最錯只係揸現金

座左咁耐
呢5年都見唔到7.5m
代表d咩？

你點知人地唔係轉讓？

CCL唔計，差估署唔計，但自己貼果D 少數1617年價成交就當跌市指標？ 咩邏輯？

我當然知啦 但啲連登仔只會笑你廢淡

咩APP!!!

差餉物業估價處？
咪又係aa狗 做數據托市
太偏頗 不可信

賣5m仲快有人要
唔好咁天真
用成交紀錄去打飛機啦
你可以活在自己幼想中
業主同agent都唔會理你

作為買家
我點解唔接受？
最好貼錢比我要

但事實係
唔會有盤比市價低兩成賣
會既一係老豆轉比仔
一係兇宅

如果講得到 aa狗自己買咗好過啦
或者留比熟客 佢哋連樓唔洗睇
計過數 租金回報ok就入得

其實寫果個都係收到中原新聞稿先寫

CCL唔計，差估署唔計，市價或破頂成交視而不見，只信自己見到嘅零星不尋常低價成交就當係跌市指標？

回應下啦分析師

中原

唔拎近月成交紀錄做依據 仲可以拎咩？ 拎當年新盤開售張價單？

咁你係咪熟客先？
你係咪有咩特別途徑 可以令班地產佬讓個荀盤比你？

黑天鵝係777plan d人負資產，引爆港市

係咪應該要apple to apple
10樓而家賣750萬
人哋29樓2017年成交都係750萬
如果要比較 應該係用2017年10樓既價 或者用而家202029樓既成交價去比

幾層樓渣係手果班咪覺唔好

回應下啦連登分析師

咁你自己實際落場都鋤唔到1617年價，咁D筍盤邊度黎？

弱智，跌幾多再買返先賺？唔使買賣成本？

稅呢

咁用之後嘅成交黎睇

連組約都要 900萬

所以揸cash仲穩陣過資產

啲人以為支爆世界核爆
啲cash到時仲有用

我自己都試過，入市時個個都覺得自己係The chosen one, 一定買到劈價荀盤。如果自住，現實係就算有平10%以上既劈價貨，個單位唔岩就係唔岩（層數，方位等）。岩既單位唔肯劈就唔會劈

但當錯失左幾個心儀單位，就會開始面對現實用較貼近現價低幾%去講， 幾個月/成年都唔面對既，其實佢本身可能就唔需要買樓，或者佢真心覺得睇樓好好玩

你岩

係啦
用900萬買嗰個一定係傻仔
快啲出去睇睇有冇700萬 等你好消息

300萬財富
【平均每日一宗】本月至少30宗蝕賣 蒸發約8300萬財富
1.2k 37 1
penny790
樓主
penny790
2020-4-28 03:04 PM追蹤24#1
【平均每日一宗】本月至少30宗蝕賣 蒸發約8300萬財富
豪宅樓價受衝擊，最近不少大額物業均出現蝕讓情況，據統計，今個月已經錄得至少30宗蝕賣個案，蒸發約8,300萬財富。
新冠肺炎疫情影響下，不少業主對樓市前景感負面，不惜蝕賣拋售物業，多個豪宅、半新盤單位均錄得蝕賣。據土地註冊處顯示，西貢清水灣道清雅苑一幢單號屋，以6,800萬元轉售，持有人為一名外籍業主，於2016年以7,400萬元購入，持貨約4年，帳面已蝕600萬元，若連同釐印費及代理佣金計算，實蝕逾1,050萬元離場，亦是今個月蝕讓金額最多的成交。

【平均每日一宗】本月至少30宗蝕賣 蒸發約8300萬財富
【平均每日一宗】本月至少30宗蝕賣 蒸發約8300萬財富
1.2k 37 1
penny790
樓主
penny790
2020-4-28 03:04 PM追蹤24#1
【平均每日一宗】本月至少30宗蝕賣 蒸發約8300萬財富
豪宅樓價受衝擊，最近不少大額物業均出現蝕讓情況，據統計，今個月已經錄得至少30宗蝕賣個案，蒸發約8,300萬財富。
新冠肺炎疫情影響下，不少業主對樓市前景感負面，不惜蝕賣拋售物業，多個豪宅、半新盤單位均錄得蝕賣。據土地註冊處顯示，西貢清水灣道清雅苑一幢單號屋，以6,800萬元轉售，持有人為一名外籍業主，於2016年以7,400萬元購入，持貨約4年，帳面已蝕600萬元，若連同釐印費及代理佣金計算，實蝕逾1,050萬元離場，亦是今個月蝕讓金額最多的成交。

另外，由內地業主持有的九龍站君臨天下單位，亦大幅減價1,500萬元售出。涉及單位屬君臨天下1座中層B室，最初開價5,480萬元，剛減至3,980萬元連車位易手，單位實用面積1,049平方呎，呎價約3.8萬元。原業主為內地客，於2014年以3,770.2萬元購入單位後，其後再以300萬元購入同屋苑一個車位，總價合共4,070.2萬元。今次轉售物業，帳面已蝕90萬元，若連同釐印費及代理佣金計算，實蝕約320萬元。

而家年零落黎，賺住又賺價
唔理炒樓投機果班仆街，自住既話，比起平幾十萬，睇岩反而重要。 要睇得岩又劈到價既，就要運

不過都係唔計 市價係已經跌到去16年 17年

過來人身份話你知，沽空風險好大，寧願買層細價樓收租做吓對沖

假設我要買30樓 ，同一柱10樓早兩個月有成交，我咪按照成交價加上去同業主傾

我就係貿易戰果段時間入，全世界覺得可能仲會跌，我因為結婚自住，計岩數睇岩就入， 我當時諗，當佢再跌多10%， 遲早都會昇返。
香港樓有冇可能返去20年前個價？ 但自住樓，有可能住20年。

點解會有咁多人理個個回覆

知價既一睇就知內部轉讓

拎d內部轉讓打晒飛機

銀行估價

其實二手樓用銀行估價係常識
你未買過樓唔知唔出奇
返學又無教
唔識好正常

成日話有人用16，17年價買到
但佢落場自己都耡唔到業主

其實睇銀行估價就知
不過佢鐘意用零星個案打飛機
個agent遇著呢d人慘過食屎
比唔到價
隨時仲要人減佣
所以呢d人成世買唔到樓

2047收樓 一定係租多廿年先係贏家

你信佢真係有落過場？
睇過樓都唔會up得出鋤1617年價呢d戇鳩野

我都好想可以用1617年二手價喺2020年買到二手野

有，大埔比華利山

講起同業主挫價 銀行估738 aa話銀行網估價唔準
佢打過去銀行問 估到780 業主冇開貴
aa聲稱業主放800 依家780 平左
我話 我睇估價 738 我見睇左咁多間 又冇乜盤了
我話有個靚景 高佢7層 都係758 aa話 呢個盤唔作準 我話 上星期成交都唔準？ 佢就話 業主feel 到樓市回穩 呢個人地執到寶 但我睇估貨都係±5萬
依家呢個層數同景 唔值780 aa 話咁冇乜盤黎講
叫佢係你預算之內800萬
aa講 佢樓下果層 上星期放758 呢個業主唔會平過佢啦 咁我講 你乜都冇 你同業主講 760啦
我去食飯先 有咩打比我
轉頭同我講有人拎票768 你會唔會770 我話 咁唔要
反正未去到好中意
睇另一個單位 估778 我開佢775 業主話785收票
aa就話 網上估呢間都同業主差唔多 冇開貴你
佢真係自相矛盾

有乜好討論 廢淡不願面對 業主賬面大賺

1068萬的居屋
全港最貴的記錄
唔知廢淡又有咩講
一定係內部轉讓，唔計

775 最後AA肯唔肯幫你挫？

下, 居屋唔計喎

左手交右手 托市 唔係16 17年價 唔計

咁我認同係會睇埋銀行估價嘅

AA有時好撚老土 仲有一招 人哋平啲走咗貨又屈人內部轉讓

利申：目標屋苑有幾單低水成交 aa都話內部轉讓

根本銀行估價係指標
唔通學上面個傻仔攞成交比人睇咩

有生意點會唔想做
差果10-20萬
供30年
一個月要供多幾多？
總之而家全世界都封緊盤
你咪9屎囉

佢話佢由830 傾到785 業主企到好硬
同業主熟先會減咁多俾佢
佢叫我778 佢減半佣 不如 我話返去諗
始終未去到覺得入屋有d 唔舒服 個露台睇到條馬路
d車 好似衝埋自己到 個視察
過左幾日 個aa 同我講780 成交左

廢淡好撚老土，又屈業主都係AA9

新冠肺炎疫情有緩和跡象，樓價由跌轉升。差餉物業估價署公布，本港3月私人住宅單位售價指數報375.3點，較2月指數的373.7點，按月上升0.42%，終止3個月連跌

差餉處真身係AA9

其實從來都係AA急
不過你唔買佢又無咩損失
當你800萬
收足兩邊先得16萬
16萬約15%落袋
比佢搵盡2萬5

我以為同公司對拆/4成
我見佢仲有個人跟個aa

二手好似15%

作為一個淡友見到其他淡友話而家係16/17年價, 真係好撚醜怪

呢行係剝削
一分佣要分好多層

淡淡自從10萬黑卡之後
氣勢愈來愈弱
完全處於捱打狀態

金管局：首季末負資產宗數急增至384宗

2020/04/29 16:42

金管局公布，負資產住宅按揭貸款宗數由2019年第四季末的128宗，急增至今年首季末384宗，這些個案涉及銀行職員的住屋按揭貸款或按揭保險計劃的貸款，而這類貸款的按揭成數一般較高。

負資產住宅按揭貸款涉及的金額由去年末的7.64億元，急升至今年首季末的18.67億元；而負資產住宅按揭貸款中無抵押部分的金額則由去年末的2,500萬元，增至今年首季末的8,100萬元。

銀行自從2011年第一季起，並無錄得任何拖欠三個月以上的負資產住宅按揭貸款紀錄。(el/u)

淡淡反cup

銀行自從2011年第一季起，並無錄得任何拖欠三個月以上的負資產住宅按揭貸款紀錄。

淡：說好的call loan呢？

淡: 未call 姐，銀行請緊人call loan

無拖欠會唔會直接call?

正路唔會
不過淡淡成日話會，但起碼我身邊包括自己都冇見過或者聽過

唔使啦 比華利山別墅好多08年價添 仲係真成交呀

你睇左銀行估價再9up啦
DSE考成點？

用不尋常低成交價去打飛機鋤價，有冇業主或AA9 so你？ 無錢死撚開啦混吉

CCL唔信，差估署唔信，市價或破頂成交視而不見，只信自己見到嘅零星不尋常低價成交就當係跌市指標？

你唔去睇下係咪真係鋤到1617年價？
咁戇鳩嘅野我就做唔出

零星個案咁就代表係跌市指標？

點睇CCL, 差估署齊升？

你買樓記得帶齊成交價同agent講

比華利山咁出名你都唔知
有咩好討論？

記得比個agent睇

買大富翁就得
分析咁叻一早入左市賺緊啦

咁想問問你
知唔知比華利生點解咁出名？

市場消息指出，康山花園2座高層F室，實用面積592方呎，建築面積717方呎，剛於自由市場以1,068萬元成交，實用呎價1.8萬元，成交造價高出歷來居屋王保持者富榮花園1,065萬元3萬元。

佢比完個agent睇
睬佢果個都傻

比AA9睇完，知道左你係戇鳩混吉嘅，唔知佢有咩感想

下次都無AA9招呼你

原來白卡佬來 無錢死撚開啦

會比AA9黑名單左，條友智障話要鋤1617年價

成個盤都係仆街走
你買呢啲盤真係要比成交佢睇

因為比華利山有晒成交新聞 係邊間aa9促成 ，有啲aa9講晒買家賣家咩背景，咁依啲係咪內部轉讓?
其實你係咪未落過場睇樓

呢啲仆街盤
賣得既一定超等錢洗
又唔多客睇
你真係同佢講成交唔會屌你

一般屋苑
AA睬你都傻

我唔知161718年既盤有咩指標性
點解你唔搵03年盤？

18年同依家差唔多價 ，無乜特別要睇

邊個屋苑有1617年價現貨，講來聽下？

點解你又覺得超低價成交係正常成交？

係內部轉讓根本唔值得上新聞

有低價真實成交報紙佬仲唔執到寶大寫特寫咩
平時啲市價成交，只係叫高再劈價都講撚到 跌左幾成咁

一個月內部轉讓都講緊幾百宗 你上面個啲算得係咩數據

咁事實有邊個屋苑講到1617年價？

一早撚到佢無野敢回我，不停遊花園

咁你去個啲屋苑睇下講到16，17年價未囉

垃圾，唔夠人講就block左人
鋤到1617年價未呀？
無錢死撚開啦智障，阻住AA9做生意

嫌呢樣果樣又要平正宗連登仔

你講晒啦

咁你咪去睇你有興趣啲屋苑 話邊到邊到都賣緊16年價呀 你飲大左開19年價
你睇下個業主會唔會腳震

咁你對咩屋苑有興趣有無揸住你依堆例子問人點解唔開返1617年價

個市真係番到1617年價，班aa做通頂都做唔掂啦
出面個市點，大家有眼睇，慳返啖氣好過啦

其實一個願打，一個願挨
捉心理遊戲
業主心急想放，議價後 可能真係去到16，17年價 唔出奇
心態強 會企硬堅持破頂價，又可能會恨樓恨到發燒接貨

其實都係講整體氣氛
以上都係阿媽係女人嘅廢話

事實而家外圍氣氛真係差，出面都係講凍薪已經好好
有買家會利用疫情向賣家鋤價
如果賣家心態弱，或者好早已經買入，見好就收 咪成交

咁啱我想開2買你上面其中一個低價成交既屋苑
我準備去耡價架啦
點知一查冊就見到係甩名成價

我是旦查揀一個又係甩名
你慢慢查曬冊話我知

明知價升我做業主仲會去賣樓
讀完書未呀小朋友

咁你咪查曬佢 證明自己
係咪10雞一份都要問老母拎
嘥鳩呀叔時間走去查咗兩份

咁你講咩aa狗剩係會唱好

讀完書未呀小朋友

點解唔肯面對現實

CCL唔計，差估署唔計，市價或破頂成交視而不見，只信自己見到嘅零星不尋常低價成交就當係跌市指標？

有邊個係唱好？

我邊句話跌有問題
我開2仲想佢跌呀
係見你個小學雞係咁死撐16，17年價覺得柒渣
睇淡可唔可以俾返啲質素

佢係真心智撚障，鋤到1617年價都up得出，肯定未睇過樓

咩APP來架?

仲覺得自己有分析，好有先見之名咁
人地比嘅數據事實又視而不見，一味渣住果幾單低價成交來講

你真係小學都未讀完，做人俾少少邏輯好無
你話每人心態唔同，啲aa9點會剩係唱好
剩係唱好 啲業主睇到個心雄晒 仲點會放樓?

算啦，同你依個小朋友講邏輯都係嘥氣

要俾埋實例你睇你先會明
中原集團主席施永青，出席公開活動時指，雖然去年的社會動盪及失業率有上升的情況，但對樓市未必有太大影響。他明言現時樓市基本上已經與大部份香港市民的購買力脫節，又指出失業率有上升趨勢，低技術工種首當其衝，相關工種員工亦未必有足夠購買力。
他又指出，事實上只有20%人士有力上車，所必經濟情況基本上未必馬上對樓市造成影響。
不過他預期今年樓市仍有下行壓力，跌幅約5至10%，惟相信情況會比去年樂觀。其中中小型單位需求仍在；相反豪宅需要可能相對減少，但唔排除會有內地人來港買豪宅。

小朋友，我係是旦查冊查咗兩個都見到都係甩名
一個係兩個舊業主變一個同名業主既買賣合同，一個兩個舊業主變一個同名業主既按揭登記

你知唔知咩係查冊呀小朋友?

同埋甩名既成交價又可以講到啲咩

自己查啦 幾十蚊都要乞

知唔知咩係私隱條例 你不如叫我貼埋成份冊出黎呀

唔好咁啦
人地信心滿滿又cap晒圖又剩
你查埋冊咁玩到咁大
人地好難在駁落去架喎

ccl又升 廢淡情何以堪

好彩大部份連登仔唱好樓市
根據連登定律

巴打
收手啦
潛一輪改個名又一條好漢
何苦要繼續出黎柒呢

老閪都支持人地買樓啦, 自住驚西

我撐你架，三月頭執左層18年頭呎價樓，不過而家仲有冇就難講

你不如講下你有咩target , 等大家幫你留意下有冇低價到

痴線，大家幫佢見到到價係咪幫佢入埋貨

過4日長假再說你的故事吧。

我睇升。
繼續升。

跌係好突發的

升都係。

換樓得唔得？

你哋仲玩緊泥漿摔角呀？

有得個傻仔啦

銀行估價都未識學人講成交

用埋d個別成交打飛機

算吧啦

Block柒佢算啦

算啦 有樓既都已經輕鬆賺
咪由得d無樓嘅繼續等囉
當娛樂 笑下

AA唔洗唱好架
升同跌都會有成交

點解湯文亮成日麵要吹灰？

又袋錢落你袋

我唔想打泥漿摔角

你學識左錢行估價再搵我啦

收入點會下降？
AA睇成交
賣平10%關佢咩事？
做多幾單仲好啦
二手成交執你15%咁大把

以前都唔信，落完場我就信了，我都想有16/17價呀屌

但事實上我個單位升左

屌你老母
你唔好為坳而坳啦

銀行唔借錢比你買條毛咩
成撚日成交

唔該唔好覆我

我唔想打泥漿摔角

你點知會跌幾多？
跌唔到咁點？
而家周街封緊盤你知唔知？
食米知唔知米貴？

咁你一開頭唔清唔楚 就話「都唔係架 跌咗既話」
你自己睇野咪又係表面
算啦 你等下啦 你有既係毅力
唐三藏 你得架 比d心機

on9

證明你買樓經驗唔夠。
按揭往往最後用成交價計算。

你知唔知咩叫壓力測試？

過到壓力測試，銀行在考慮正唔借錢俾你

睇估價做人

樓價升緊，銀行會進取d，估足比你

樓價跌緊，銀行會縮，你好多時會估唔到價

唔好以為執平貨
銀行隨時玩死你

升係經濟好你感到追唔上
跌係catches you off guard

查左冊先講啦

你查下你上面個個荃灣盤睇下先啦 柒頭

識唔識點查呀?

又你尼D
冇馬係唔比睇馬？

hsbc的確好手緊
估價仲係跌緊

日式經濟來臨

你係咪唔識字 我都話我是旦查咗兩個，兩個都係甩名

啲成交你自己搵啲出黎 你咪有責任自己去證明唔係內部轉讓先去水人呀，我點撚解要幫你查曬佢呀弱智仔

幾十蚊都俾唔起就問老母拎啦

你都冇買賣,
你只係用參考數據
作預期
打飛機

慘得過我有飛機打

唔係你唔同人買
係人哋唔賣比你

識唔撚識字我講緊AA 幾時有講業主

佢都未買過樓

成左咪發現借唔到錢囉

你看看估價同6個月前比
的確係跌咗
你打大力D la, 我屌女

無人賣比你呀
你買條毛？

班廢淡又比你撚走曬 好悶呀 porsche 718 呢

廢淡論點：
買樓等負資產
買樓比銀行call loan

嘩 好威喎有女屌
呢啲咪就係你嘅層次囉

我以為D香討豬先日日check
j估價

你都on9
我已經證明咗你個啲所謂16，17年價係有內部成交
仲唔撚夠呀

幾十蚊都俾唔起，返去問老母拎零用啦乞衣

賣家封盤呀
知唔知咩叫封盤？
唔撚柒賣比你呀

經濟分析師羅家聰過往有「末日博士」之稱，除了因為曾經在股市高峰，預言指數會大跌一半之外，他亦不時看淡樓市走勢。

在新冠肺炎疫情之下，羅家聰認為，經濟衰退有機會隨著疫情重覆出現而持續收縮，加上政府出手救市遲，會導致倒閉潮及失業率上升。若果樓市出現熊市，樓價恐要跌4成甚至一半才能夠跌停。

他表示，政府援助企業出手相當孤寒，最終有可能出現倒閉潮。只要失業率上升，樓價都無運行需要下跌。

現時政府樓價數字未出，但由頭到尾估計會有接近兩成跌幅，超過兩成的機會好大，當跌幅超過兩成，跌勢將會加快，因為當大家視作為熊市，跌幅須去到4成或者一半才能夠停止。

經濟日報2011年08月11日 星期四
樓市至少跌四成
談及本港樓市，羅家聰表示，香港的樓市從1997年到2011年是一個上升周期，現在樓價已經漲至很多人都買不起的水平。他預料，香港的樓市會跌至少四成至2008年尾的裂口位，最終會跌五成至2006年的橫行水平。

2012年12月14日
羅家聰：樓市半年後見頂急跌
交銀香港首席經濟及策略師羅家聰表示，資金流入會令股市上升，惟樓市因早前升勢過急，可能會在未來兩至三季見頂後急跌。該行環球金融市場部經濟及策略師何文俊亦說，樓價現於高位徘徊，資金或會捨樓取股，令樓價出現調整。

2013年8月27日
羅家聰：樓價九月開始下跌
有「港版末日博士」之稱的交銀香港首席經濟及策略師羅家聰表示，債市與樓市泡沫相當嚴重，預期大部分資產價格九月開始下跌，初期跌幅會較緩慢，明年及一五年跌勢會開始加快。他續表示，由於債市及樓市槓桿大，若泡沫爆破，憂慮情況會如歐債危機一樣嚴重。

正

佢堅毅D定沈大？

同個傻既都講咁耐

仲要引埋其他傻既入黎...

大家咁勞氣做咩 幫人教仔 咪由得人咁諗囉

跌咗嘅話，人哋買平左就真係買平左，無論首期，每個月供款都係。

升既話點解唔係
升咗嘅話，人哋買貴左就真係買貴左，無論首期，每個月供款都係。

而係
你都冇買賣,
你只係用參考數據
作預期
打飛機

大佬我都想跌，但比啲質素好無

你妄想嘅1617年價，邊個賣比你？ 我都想見識下

有冇現貨放盤佐證？

aa9如有筍貨點解要益你？ 你係乜水？

你有幾多首期？
心中富有？

你憑咩咁肯定自己估到最底價撈底？
真係當自己連登分析師？

我諗佢已經block柒左你

咁邊間唔係？

見你撐足成日， 教都唔使訓，唔知邊個反應大D？

要你晒左唔知幾多時間精心挑選左一堆回到過去成交

唔俾大反應d 點對得住你

港樓已崩盤跌勢已成 多得你話我知 諗住聽日就搵AA劈4成 睇下走唔走到

腳震打字中...

唔緊要，比其他人睇下佢有幾柒都好。

無得駁就block左me當自己贏，阿Q精神

所以佢淨係睇到1617年價成交，其他乜都睇唔到

當我怕撚左你個乞衣，我查左青衣同荃灣
兩個都係內部，得未呀

10雞野都俾唔起 正乞衣

內部轉讓當真成交價 買樓要俾稅我諗佢個乞衣仔都唔撚知

條傻仔真係唔知，佢之前仲話依家高位賣樓，遲D平D買返有賺。
但買賣成本要比稅完全唔知

咁易搵，邊度有1617年價放盤？
無你死全家ok？

弱智仔真係弱智仔 土地冊都唔識睇
其中一單係原業主過身，過幾日就有同姓新業主註冊
你唔撚係同我講唔係內部轉呀化

我幫佢答埋 唔係喎 一個姓陳 一個姓張

你查撚左啲乜鳩呀，青衣呀
原本兩個業主，其中一個decreased，過兩日新業主係同另一個業主同姓 個名仲有其中一個字一樣呀

一對爛鳩鞋都要補完又補，仲要新年著，可以有幾有錢？

仲要貼上網搵認同感，比人串乞兒

佢自稱有首期，又話住屋成本低，我就好質疑囉

唔係黃啊 張啊 陳就啱嘅

事到如今都好清晰啦
條友一係假膠一係就on撚膠膠
無謂嘥時間啦
咪企埋一邊等佢扭多陣屎忽花囉
冇人理佢就自己收皮架啦

你講得啱，由得佢慢慢係到洗版

我都係咁話
明明係on9 唔駛理佢
講嘅佢都唔會信係內新成交
咁咪自己落場慢慢搵囉

佢只係不願面對死撐啫

零星低價交易代表大市？

邊個話冇問題？
問題係在菲於你cap哂啲低成交
然後否認有機會係內部成交嘅可能性

點解差估署仲升嘅？
零星低價成交代表大市？

block左我代表你係失敗者啫

1617年成交一定會報
報紙佬有新聞價值嘅野實報

好老實
真係連泥漿摔角都講唔上

睇多啲地產新聞咪會知

睇佢死撐真好玩

人地岩先咪證明左？

仲要有戈咁傻咁天真
好想睇佢落場比aa狗撚

我都查左青衣個個，的確係業主過身加同姓
業主Ｌ字頭

對垃圾鞋仲衰過地盤佬啲安全鞋

收皮啦你，我都查左
邊有陳同黃呀

我留係自己嘅物業上連登食花生
Check下估價同買入價比升左10%

仲要連查冊都唔識
好7

而係
你都冇買賣,
你只係用參考數據
作預期
打飛機

我唔係想攻擊佢環保，你條舊底褲又霉又臭，會唔會貼上網搵認同感？ 自己收埋著就算啦

咁嘅人自稱有錢，我就好質疑

仲傻仔尋晚已經同人馬拉松式咀炮到凌晨4點，跟住今朝7點幾又見到佢發表偉論，一直秒回死撐到依家。真係唔知邊個緊張

條傻仔應該無業遊民一個

長假成交又幾百宗

Exactly, 比自己自high

條友查都唔識冊就係到鳩吹話姓陳

麥太保柒左都識潛水，條友仲可以係到死雞撐飯蓋

利申
買左一年 冇聽連登啲淡友講樓爆而唔買

定係因為唔識英文

點解你唔承認真係升左既? CCL, 差估署齊升

你仲用你果幾幅圖打飛機?

又唔諗住入手, 又唔鋤價試水溫?
咁你去睇樓做乜?
老作睇樓?

用內部轉讓黎打飛機

CCL, 差估署全部做假?
你眼見少數低價成交先代表大市?

其實面對現實啦，其實樓價升，有咩問題？

淡淡真係一代不如一代

如果係高位就唔會10%啦呀嘛
未有成交低過我個位
繼續吹1617啦

冇話你住公屋
諗緊啲咩原因你會睇錯名姐
多方面分析 唔似你咁唔承認有內部轉讓嘅可能

淡淡笑業主賺到錢
叻仔 繼續做租租
業主好需要你哩種人

連登分析師 著對乞兒鞋

當年有廢淡日日拎保星打飛機
今有新廢淡拎內部轉讓打飛機
都叫有啲新意

其實1617年果時
淡淡咪又話貴
而家就要搵1617
搵03啦
比d大志

咩呀
佢一炮過買呀
完全唔洗睇估價

都廢事同佢講
唔想教精佢

CCL今個星期又升
不過淡淡唔會信 其實唔難

第一次聽人講唔洗理銀行估價，教人睇成交

咪係
買左升10%都仲可以笑人高位買就知佢幾叻

我估佢DSE都未考

未開學放緊假係得閒啲

買對乞兒鞋都要同個sales講以往成交價：你咪唔好賣，出面大把貨

點知著到對鞋爛鳩晒都買唔到新鞋 又要補又盛 跟住貼上網搵人認同佢叻唔叻

跟數據做人
CCL? 差估署？係咪數據？

人地咪查左冊 唔係證明？

一定係你最識運用
點解你仲唔出去買16價位嘅樓？
講到咁易 證明到比大家睇咪威威囉

唔識睇唔緊要嘅
大家明就得 淡淡繼續沉醉

條友係隔離post 已經證明佢唔識睇土地冊
佢以為有agreement for sale and purchase 就一定係真成交，完全唔知依家兩公婆甩名普遍做法都係用買賣形式去進行

阿Q精神

你唔使咁認真回佢，比你講贏左A point，佢又會了B point來講。

應該拋返個波比佢，等睇佢解釋，自然露底

巴打佢係格離post 已經柒左

佢大大聲聲話土地冊有agreement for sale and purchase 就一定係真成交，完全唔知依家兩公婆甩名多數都係買賣形式去進行
條友真係唔知考完DSE 未

佢應該考返個AA牌
醒少少唔洗比人秒

收皮啦，由你個句話睇agreement for sale and purchase 就夠，已經知你完全唔知甩名內部轉讓係點操作

話我睇錯另一個單位，咁又會有另一個巴打一樣睇錯用一個單位係有舊業主過世咁巧合

你慢慢死雞撐飯蓋

你未答我點解唔出去買值明比大家睇係有
我真係好期待

全世界都睇錯 得佢一個岩

仲要多過一個人話佢錯
佢都堅持
真係好7

住公屋既人真係好慘 真係好同情佢地
以為日日ff淡淡就可以有錢買樓
所以窮係有原因

同佢講落去都嘥氣，等佢慢慢打飛機
費時再塞錢入佢袋教佢睇土地冊

我等佢分享好消息架 好期待

有關係？
你仲未答我問題
點解唔買16年嘅盤證明比大家睇？

你自己講話落場睇環境 價都冇講過嘅
同埋真業主我唔相信會認為低價唔係內部轉讓

咁你咁鐘意講證明 你又間接講到自己係其中一單啦
咁姐係你可以比到證明啦
留名等睇161718嘅證明

你肯承認有啲成交係內部轉讓我咪唔同你嘈囉

呢d唔計

查冊唔計

十大屋苑有1617 價，通知我，我再買多間。🙏🏼

死雞撐飯蓋
事實嘅野點都唔肯認

其實唔難 一定有嘅

其實唔難 馬拉松式24小時秒回死撐，真係痴撚線 扮晒得道高人咁

我相信佢係無業遊民多

可能唔服氣 失眠

已經連續兩晚凌晨3,4點見到佢，朝早7點又見到佢

要撚佢唔好比佢遊花園，來來去去得幾幅鳩圖話1617年價代表全部，又比唔到其他證據。

笑L死
仲要一睇就知係內部轉讓價 都唔肯認

如果有得返返去16，17價既話 我一定9沖

我買多層添

人地話有，隨便搵下就有，再拎對上成交價去講價

隻廢淡仲未起身？
係咪太攰呢兩晚

16，17年CCL 130-150，依家170

十間有一間筍盤低市價一成唔出奇，但低兩成就冇乜可能

豪宅市場跌咗一兩年

細價果D好快死

鋤唔到呀？
搵下一間再鋤囉
都無呀？
咪再下一間囉

暫時港島納米盤呎價都仲貴
好似北角天后呢啲
都兩萬左右

細價先唔會死呀

Agree
不嬲都係細價lump sum細 冇咁易死

租金回報高
做到9成按
點會死？

各位唔洗認真啦
佢哋眼中咩價位嘅樓都會死

納米盤有新按保 - 跌
家庭上車盤失業率高 - 跌
貴價樓冇人敢take risk - 跌

但一post現實數據佢地就深潛

筍盤亦唔係人人有資格買。

一路同AA無交情/生意往來/買開樓的投資者，點解要先俾某人？連知都唔會知，直到成交完上 lands。

唔優質，唔坐北向南望海，點入得佢眼？

其實唔難：點解你會覺得有特別途徑先買到？

其實哥 你去咗邊 好掛住你

又玩壞咗件玩具喇

以前冇BSD就係，一有筍盤，投資熟客放定張票喺AA到即刻成交。

依家機會大咗㗎啦，搵多10個8個AA，好彩有一個知道有荀盤而佢有冇實客喺手咪會搵你。

個傻仔潛水了

淡淡請回覆

2009

政府主要收入來源，加上庫房最近用咗咁多錢。你覺得會唔會比樓跌？

喂 有買賣喎 近半年新高喎 點呀 ？

美聯物業助理區域經理翁凱傑透露，沙田第一城26座中層D室，實用面積326平方呎，屬於2房間隔，室內連簇新裝修，業主叫價608萬盤，議價後以603萬元易手，造價屬近半年不連天台2房單位高位。原業主於2012年以240萬元購入，持貨8年帳面升值363萬元，期內升幅約1.5倍。

學佢講
成交最實際

其實唔難：唔比呢單係內部轉讓呀

二手買家入市積極，馬鞍山新港城再錄高價成交。世紀21奇豐莊瑞生稱，屋苑Q座高層1室，實用面積369方呎，周四(4月30日)晚同時獲兩組客出價洽購，在同場競價情況下，終以656萬港元售出，做價料創三期兩房單位歷來新高，呎價約17,778元

內部轉讓創新高第一次聽

樓市要跌其實唔難

租租又贏

自己錢自己負責。

聽一個無買過樓嘅喺到分析大市，真係

佢DSE都未考

咁佢又on9左小小
但一日無 trade, 一日都未入自己袋 ， 當然同買stock一樣， 睇住升好爽
但老實講， 你轉一轉US dollar, 但發現無咩升ga 空間
計埋個stamp + 雜費 , 可能蝕住放
仲有大氣候問題， 香港個buffer effect 太勁你未feel到姐， 陰住落你鬼會feel到
你問我QE, 點都有用ga, 問題係有幾多大企業會借錢 expand
但而家個情況， 咁 reactive 升一升， 都正常ga
但大勢己去， 大家好自為之

投資就另計，但冇自住樓就等於沽空緊樓市

承唔承受到沽空嘅風險就大家諗清楚

最多都係供下空氣， sad 小小 （given 無 call loan)

呢個世界係咁得意，最擔心俾銀行call loan 係冇樓嘅人

一日未支爆, 樓市唔會有事~

係公屋仔

日日都比連登淡call loan架啦

仲有冇淡淡橫空降世 全部撤離係咩玩法

青衣盈翠半島海景戶998萬沽 屋苑2房歷史新高

疫情緩和，二手交投氣氛轉好，消息指，青衣盈翠半島11座高層D室，實用面積529平方呎，2房望海景，以998萬元沽出，實用呎價18866元，創屋苑2房新高。據了解，新買家購入作自用。

喂 柒頭 回應下啦，又話check過話盈翠係真成交價，已經返到去16，17年，仲教人用750萬去耡價，點解依家破埋頂呀

又話check過成交? 證明呢柒頭

佢準備話盈翠 998萬兩房新高係 內部轉讓

香港個buffer 勁成咁, 其實好難驚, 同埋而家好小call loan
for example, 500 個, 個息計落100個, 大佬, 點落20%, 仲要銀行其實都無驚過, 變左銀主盤, 佢等到升個時再賣

個買家冇追po
冇用啲highlight得勁咗少少既cap圖黎鋤價

但之後大升可能性小D, 都算叫抵ga, 但之後再放想賺機會低小小咁, 仲要有雜費

盈翠我就肯定係內部轉讓既 ，係條柒頭面皮幾尺後，仲死話我check錯，話自己check過有 買賣合同就一定係真成交咼

之前妹像賣過過千

鞭到應一應
即刻整單盈翠新高

笑左
破頂成交其實唔難 實係內部轉讓

好L正
個買家做乜唔拎所謂嘅161718年價去壓呀

其實唔難:check過破頂成交係內部轉讓，你話唔係就你去證明

似係AA造市

明明阿其生已經highlight到出晒界架啦
個買家都唔識運用黎鋤價
買貴成兩球半就抵撚死啦

其實生一定會話 有人會買到呢個價
仲話點解唔接受跌既事實
喂 大佬呀 咁事實上唔係呀嘛
點接受姐？
你樓下呀姐係你老母 點解唔接受姐？

好撚無知
是但揾十單八單成交就以為代表哂成個市場
以為自己好熟樓市

有個我查埋冊話俾佢知係甩名成交 佢話我查錯添 仲話有買賣合同就一定唔係內部轉讓

如果有人睇到呢啲post
信錯廢淡 有錢都唔上車走去等
真係害撚死人 自己上唔到就想人哋都上唔到

真係笑左 可能下次會凶宅出黎話14 15 價 然後再loop多次

AA左手交右手，水買家入市

淡淡害死唔少人啦
不過信淡淡嘅多數都有少少弱智

佢叻在咩叫銀行估價都未知

屌你
仲要打泥漿摔角
人哋破頂啦屌你
Update吓啦
你d所謂成交out啦
一係你攞d 03年成交比人睇
乞人平賣比你啦
不過你唔會有可能見到業主
Agent唔係傻

泥漿摔角都稱唔上，佢只係似個小雞雞咁 不過copy and paste 個幾句

而且樓市都好需要佢地做租租

其實我係比正常人睇，而唔係比你依啲弱智

你又有咩證明？
無你死全家ok？

湯文亮

那一個地產商率先開新樓盤（fb#241-20）
雖然大家不時見到有一些劈價成交消息，但樓價指數就不跌反升，有老友質疑是否物業代理放假消息，或者指數做假，其實，兩樣都沒有做假，不過，個別低價成交消息是小數據，樓價指數是大數據，大小數據不吻合是很正常的事，毋須大驚小怪，如果做分析，一定要用大數據，小數據可能發水或者縮水。
老友話我較早前叫地產商唔好開新樓盤，最近真係冇新樓盤開售，究竟要等幾耐才可以開新樓盤，近日，有議員在立法會叫政府撤辣，令到已有物業的業主可以多買一兩個住宅單位，但我相信政府在一時三刻都唔會撤，如果地產商等政府撤辣才開盤，我諗等到明年都未必可以，其實，從樓價指數來看，地產商應該開售新樓盤。
在新冠疫情最激烈的時候，樓價指數不跌反升，代表市場有不少願意付市價買樓的購買力，即使有低價成交，都不能夠阻止指數上升，與此同時，新樓貨尾單位銷售亦不俗，代表部分買家已經等唔切要入市，地產商如果仲唔開盤，有可能會錯失良機，我相信在限聚令解除之後，新樓盤會陸續開盤，行船爭解纜，新樓究竟誰買先。

依家無人信你喎，點睇？

我支持你用1617價出去鋤下業主, 鋤得到嘅，咪恭喜你囉

但條友都係得個講字
又冇試過講過價
想食花生睇佢買到1617年樓

08年價佢都買唔起啦
都唔知佢畢左業未

錯

03年淘大50萬佢都買唔起

咁又唔好咁講
人哋話自己人工升幅可以超過樓市升幅
想入市亦可以隨時入

由1升到10？

你問佢細價樓爆左未先, 垃圾死肥佬

睇嘢唔洗一面倒。

肥湯好多嘢不知所謂，但，以上嘅“小數據、大數據”，邏輯無得錯。

1+1=2 對你會因肥湯說出來而錯？咁係你on 9。

佢呢段時間買左好多樓架

藍絲講嘢唔好信

新都城細兩房2016年果陣450萬左右
而家2020年去到650萬左右
真心想請教下點鋤番去4百幾萬

利害

咁有冇證明？

係你要證明佢唔係其中一個

成件事錯哂

屌，啲廢淡真係麻撚煩

家陣冇野證明到佢講既野係岩
又冇野證明到你佢講既野係錯
就好似係街果D gay篤桃咁，同你講上帝存在
問佢點解存在，又話係因為你證明唔到佢唔存在
大佬呀，我已經好煩，唔好再同我講埋佛計（偈）

成班人好似低智商咁
唔怪得咁多年都未買到

已經有人睇查冊證明左係內部轉讓
係有人點都唔認咋嘛

佢話佢查左冊係真成交
但叫佢講文件個日期係邊日都講唔出，仲話我查錯單位

好低智商
唔好害人啦佢